\documentclass[12pt,table]{extarticle}

\input{src/paquetes}
\input{src/macros}
\input{src/pergamino}
\input{src/glosario}

\makeglossaries

% Portada
\title{\titulo{}
	Resultados del\\
	Beta Testing\\
}
\author{\autores{}}
\date{\vfill}


\usepackage{pgf-pie}

\newcommand{\A}{\#}
\newcommand{\E}{\ensuremath{\bigstar}}
\newcounter{question}\stepcounter{question}

\newcommand{\results}[7][10]{
	\noindent\textbf{Pregunta \A\thequestion:} #7\stepcounter{question}\\\\	
	\noindent\begin{tikzpicture}	
	\begin{axis}[
	%		title={},
	xbar,
	y axis line style = { opacity = 0 },
	tickwidth         = 0pt,
	ytick=data,
	width=\textwidth,
	height=4.25cm,
	symbolic y coords = {1 \E, 2 \E, 3 \E, 4 \E, 5 \E},
	xtick={0,1,...,100},
	xmin=0, xmax=#1
	]
	\addplot[fill=gold] coordinates { 
		(#6,5 \E)
		(#5,4 \E)
		(#4,3 \E)
		(#3,2 \E)
		(#2,1 \E)
	};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}\\\\
}



\begin{document}

\portada

%\openup -1em
\tableofcontents
%\openup 1em

\newpage

\def\arraystretch{2}

\section{Introducción}
El Beta Testing de \textsc{Panacea} se realizó la semana del 6 de mayo de 2019. Hubo 18 participantes ajenos al desarrollo del videojuego y, en su casi totalidad, ajenos al desarrollo de software en general. Los resultados individuales se pueden consultar en la carpeta de \href{run:Resultados}{Resultados}.

Los testers han provenido de varias fuentes distintas. Los testers de\autor{7}\ (7),\autor{4}\ (2) y\autor{1}\ (1) han realizado, en su mayor parte, reseñas positivas. En cambio, las reseñas de los testers de\autor{6}\ han resultado muy negativas, incluso contrarias al resto de opiniones. Es por ello por lo que se tratan en dos secciones distintas.

\section{Grupo de testers \#1}

Como se ha comentado anteriormente, los testers de\autor{7}\ (7),\autor{4}\ (2) y\autor{1}\ (1) han realizado, en su mayor parte, reseñas positivas de \textsc{Panacea}.

\subsection{Información personal}
Algunas estadísticas del entorno de los testers son éstas.

\begin{multicols}{2}
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
\pie[explode=0.2]{10/Otro, 30/Mujer, 60/Hombre}
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
\pie[explode=0.2]{10/16 años, 30/20 años, 60/19 años}
\end{tikzpicture}
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
\textbf{Lugar de residencia}

\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
\pie[explode=0.2]{10/Segovia, 10/Avalle Asturias, 10/Barcelona, 10/Sevilla, 60/Madrid}
\end{tikzpicture}

\textbf{Sistema operativo}

\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
\pie[explode=0.2]{10/Windows 8, 10/macOS, 30/Windows, 50/Windows 10}
\end{tikzpicture}
\end{multicols}

\textbf{Estudios}

\begin{tikzpicture}[scale=1.15]
\pie[cloud, text=inside]
{20/Física y\\ matemáticas, 10/Ingeniería\\ Naval, 10/Arquitec-\\tura, 10/ESO, 10/Ciencias\\ Políticas, 20/Matemáticas, 10/Geología, 10/Física}
\end{tikzpicture}

\subsection{Puntuaciones}

Como se puede observar a continuación, la trama es lo que más ha gustado, sin duda alguna. En cambio, ha habido algunos problemas con la fluidez del código, que se han reflejado en la sección de Defectos y bugs. Ha habido 2 personas que no han podido ejecutar el juego, una de ellas debido al error \texttt{Pixel format not accelerated}, que suele ser causado por \textit{drivers} gráficos no actualizados. Estas dos personas no han podido escribir su informe de testing y, por tanto, no se han tenido en cuenta en las estadísticas.

\begin{minipage}{\textwidth}
\results{0}{0}{0}{2}{8}{Puntúe la trama y el ambiente histórico.}
\results{0}{0}{1}{4}{5}{Puntúe los escenarios, los personajes y el diseño gráfico en general.}
\results{0}{1}{4}{3}{2}{¿El juego funciona de manera fluida?}
\results{0}{0}{2}{2}{6}{Puntúe el juego en su conjunto en base a lo que ha visto de él.}
\end{minipage}

\subsection{Defectos}

A continuación se muestra la lista de \textit{bugs} encontrados, con la frecuencia con que han aparecido y si se han resuelto o no. La mayoría de ellos están relacionados con la lentitud de carga, que tiene que ver con la pobre elección de base de datos que escogimos (ficheros JSON). Muchos de los \textit{bugs} que no hemos podido resolver se ha debido a que no hemos podido replicarlos.

\def\arraystretch{1.5}

\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{ >{\hsize=2.5\hsize}X  >{\hsize=0.25\hsize}X >{\hsize=0.25\hsize}X }
	\textbf{Bug} & \hspace*{-2cm}\textbf{Frecuencia} & \hspace*{-0.75cm}\textbf{Resuelto}\\ \hline\hline
	
	Paso de un escenario a otro lento. & 5 & \\\hline
	Saltos de conversación dobles. & 4 & \checkmark\\\hline
	Al principio no se sabe por dónde proceder. & 3 & \checkmark\\\hline
	Poner un mapa. & 3 & \\\hline
	Crash al abrir inventario. & 2 & \checkmark\\\hline
	El inventario se ve poco así que confunde, ya que bloquea la acción. & 2 & \checkmark\\\hline
	Corte de línea a mitad de palabra. & 2 & \checkmark\\\hline
	Bug de diseño en la plaza. & 2 & \checkmark\\	\hline
	Bug de diseño en la bodega. & 2 & \checkmark\\\hline
	Crash al entrar y salir de un escenario. & 2 & \\\hline
	Poner los objetivos del jugador. & 2 & \\\hline
	Se ve algún borde de escenario si tienes pantalla ancha. & 1 & \checkmark\\\hline
	No sabía que se podía correr. & 1 & \checkmark\\	\hline
	Bloquear algunas zonas. & 1 & \checkmark\\\hline
	Diálogos mejorables. & 1 & \\\hline
	El diseño del personaje principal no encaja. & 1 & \\\hline
	Puentes demasiado largos. & 1 & \\	\hline
	Anda demasiado lento. & 1 & \\	
	
\end{tabularx}

\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{ >{\hsize=2.5\hsize}X  >{\hsize=0.25\hsize}X >{\hsize=0.25\hsize}X }
	\textbf{Bug} & \hspace*{-2cm}\textbf{Frecuencia} & \hspace*{-0.75cm}\textbf{Resuelto}\\ \hline\hline
	Doble repetición del último diálogo del capitán. & 1 & \\\hline	
	Pantalla de confirmación al salir. & 1 & \\\hline
	Cambio de música brusco al entrar al Serapeum. & 1 & \\	\hline
	Los escenarios están algo vacíos. & 1 & \\	\hline
	Cierres inesperados. & 1 & \\	\hline
	Poder abrir ayuda. & 1 & \\	\hline
	Cambios de escenario hacia el lateral. & 1 & \\	\hline
	La música puede llegar a cansar si pasas mucho tiempo en una pantalla. & 1 & \\	\hline
	Laberinto mejor a oscuras. & 1 & \\\hline
	Más información histórica. & 1 & \\\hline
	No se llega a empatizar con el personaje. & 1 & \\
	
\end{tabularx}

\subsection{Aciertos}
A continuación se muestran los comentarios positivos recibidos.

\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{ >{\hsize=1.75\hsize}X  >{\hsize=0.25\hsize}X}
	\textbf{Acierto} & \hspace*{-1cm}\textbf{Frecuencia}\\ \hline\hline
	
	Trama muy interesante. & 4 \\\hline
	Elementos de diseño bien hechos y bien combinados. & 4 \\\hline
	La trama deja con ganas de saber más. & 3 \\\hline
	Elementos de diseño adecuados a la época. & 2 \\\hline
	Muy buen ambiente histórico. & 2 \\\hline
	Elección musical muy afortunada. & 2 \\\hline
	Gran idea para el juego. & 1 \\
	
\end{tabularx}

\def\arraystretch{2}

\section{Grupo de testers \#2}
Como se ha comentado anteriormente, los testers de\autor{6}\ (8) han entregado, en general, reseñas negativas.

\subsection{Información personal}
Algunas estadísticas del entorno de los testers son éstas.
\bigskip\bigskip

\begin{multicols}{2}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
	\pie[explode=0.2]{37.5/Mujer, 62.5/Hombre}
	\end{tikzpicture}
	
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
	\pie[explode=0.2]{12.5/8 años, 12.5/19 años, 12.5/28 años, 12.5/30 años, 12.5/39 años, 12.5/40 años, 25/20 años}
	\end{tikzpicture}
\end{multicols} 
\bigskip
\begin{multicols}{2}
	\textbf{Lugar de residencia}
	
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
	\pie[explode=0.2]{12.5/León, 12.5/Tordesillas, 25/Valencia, 50/Madrid}
	\end{tikzpicture}
	
	\textbf{Sistema operativo}
	
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
	\pie[explode=0.2]{25/Windows 7, 37.5/NS-NC, 37.5/Windows 10}
	\end{tikzpicture}
\end{multicols}

\pagebreak
\textbf{Estudios}

\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\pie[cloud, text=inside]
{25/FP, 25/ADE, 12.5/Primaria, 10/ESO, 12.5/Derecho, 25/Ingeniería}
\end{tikzpicture}

\subsection{Puntuaciones}
\setcounter{question}{1}
\begin{minipage}{\textwidth}
	\results[6]{1}{3}{0}{3}{1}{Puntúe la trama y el ambiente histórico.}
%\end{minipage}
%\begin{minipage}{\textwidth}
	\results[6]{0}{2}{0}{5}{1}{Puntúe los escenarios, los personajes y el diseño gráfico en general.}
	\results[6]{0}{2}{3}{2}{1}{¿El juego funciona de manera fluida?}
	\results[6]{1}{1}{3}{2}{1}{Puntúe el juego en su conjunto en base a lo que ha visto de él.}
\end{minipage}

\subsection{Defectos}

A continuación se muestra la lista de \textit{bugs} encontrados, con la frecuencia con que han aparecido y si se han resuelto o no. 

Estos son los defectos que coinciden con el grupo de testers \#1.

\def\arraystretch{1.5}

\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{ >{\hsize=2.5\hsize}X  >{\hsize=0.25\hsize}X >{\hsize=0.25\hsize}X }
	\textbf{Bug} & \hspace*{-2cm}\textbf{Frecuencia} & \hspace*{-0.75cm}\textbf{Resuelto}\\ \hline\hline
	
	Cierres inesperados. & 3 & \\	\hline
	Diálogos toscos o planos. & 2 & \\\hline
	Paso de un escenario a otro lento. & 2 & \\\hline
	Saltos de conversación dobles. & 1 & \checkmark\\\hline
	Uniones de escenarios demasiado largas. & 1 & \\	\hline
	Dobles repeticiones de diálogos. & 1 & \\\hline	
	Cambios de música bruscos. & 1 & \\	\hline
	Los escenarios están algo vacíos. & 1 & \\	\hline
	Poder abrir ayuda. & 1 & \\	\hline
	Más información histórica. & 1 & \\\hline
	Poner un mapa. & 1 & \\
\end{tabularx}

En la siguiente página se encuentran los nuevos defectos de este grupo de testers. Hay una gran parte de ellos centrada en la veracidad histórica. Otra parte de ellos se centran en la linealidad de la trama y la poca interacción, ya que la implementación de la versión Beta es de solamente un capítulo de la trama principal. El juego final no sólo tendrá una trama mucho más larga, sino que también habrá \textit{quests} complementarios.
	
	\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{ >{\hsize=2.5\hsize}X  >{\hsize=0.25\hsize}X >{\hsize=0.25\hsize}X }
		\textbf{Bug} & \hspace*{-2cm}\textbf{Frecuencia} & \hspace*{-0.75cm}\textbf{Resuelto}\\ \hline\hline
	Al personaje no se le ve bajar del barco.       & 3 & \\\hline
	Mezcla de culturas dispares.                 & 2 & \\\hline
	Las casas no son como las de la época.       & 2 & \\\hline
	Más interacciones.                           & 2 & \\\hline
	El personaje se atasca en el puerto.         & 2 & \\\hline
	No se debería desarrollar un juego cuando claramente todos los participantes desarrolladores del mismo no están de acuerdo.                   & 1 & \\\hline
	Mejor pagar a expertos en otros campos.      & 1 & \\\hline
	Trama cutre, rápida y confusa.               & 1 & \\\hline
	Trama aburrida.                              & 1 & \\\hline
	Trama lineal.                                & 1 & \\\hline
	Demasiado políticamente correcto.            & 1 & \\\hline
	Los personajes caminan como si les estuviese dando un ictus. & 1 & \\\hline	
	El apartado gráfico deja que desear.         & 1 & \\\hline
	Falta de perspectiva isométrica.             & 1 & \\\hline
	El agua es estática.                         & 1 & \\\hline
	Insertar variantes en el diseño urbanístico. & 1 & \\\hline
	Personajes repetidos.                        & 1 & \\\hline
	Menú visualmente austero.                    & 1 & \\\hline
	Tipografía espartana.                        & 1 & \\\hline
	Avanzar y retroceder en diálogos.            & 1 & \\\hline	
	Algunas conversaciones tardan en cargar.     & 1 & \\\hline
	Derecha e izquierda son poco claras en diálogo.             & 1 & \\\hline
	Mejora con pócimas o puzzles.                & 1 & \\\hline
	Personajes aparecen de la nada.              & 1 & \\
\end{tabularx}

\subsection{Aciertos}
A continuación se muestran los comentarios positivos recibidos.

\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{ >{\hsize=1.75\hsize}X  >{\hsize=0.25\hsize}X}
	\textbf{Acierto} & \hspace*{-1cm}\textbf{Frecuencia}\\ \hline\hline
	
	Los gráficos son realmente lo mejor del juego. & 2 \\\hline
	El principio del juego no estaba tan mal. & 1 \\\hline
	Bastante bien las sombras. & 1 \\\hline
	Diseño retro muy conseguido. & 1 \\\hline
	La trama puede parecer interesante. & 1 \\\hline
	Historia original. & 1 \\\hline
	Buen itinerario de la protagonista. & 1 \\
	
\end{tabularx}

\def\arraystretch{2}

\end{document}